<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="pre_info">
        <item>Изучите мир разнообразных растений России из различных широт этой необъятной страны</item>
        <item>Узнайте о равнинных и лесных растениях европейской страны с богатой культурой</item>
        <item>В этом разделе вы узнаете о невероятном мире растений маленькой, но завораживающей страны-острова</item>
        <item>Интересная флора большой, но далекой страны</item>
        <item>Изучите интересные факты о Канадских растениях</item>
    </string-array>

    <string-array name="urls">
        <item>https://journal.tinkoff.ru/list/toxic-plants/</item>
        <item>https://bdnews.de/osteregaites-eti-rasteniia-ochen-iadovity/</item>
        <item>https://dzen.ru/a/ZEDj_Q0nHgR7q094</item>
        <item>https://ourtx.com/archives/11889</item>
        <item>https://dzen.ru/a/XqbJYD7Lex6m6oc5</item>
    </string-array>
    <string-array name="ans">
        <item>Волчья ягода</item>
        <item>Белладонна</item>
        <item>Надземные</item>
        <item>Купина</item>
        <item>Птицы</item>
    </string-array>

    <string-array name = "info3">
        <item>Борщевик Сосновского.\n В соке растения содержатся опасные химические соединения — фуранокумарины, которые очень сильно повышают чувствительность кожи к солнечному свету.\n
Черноглазка четырёхлистная.\n Это многолетнее растение, принадлежащее к семейству мелантиевых. В народе оно известно под разными названиями: крестовник, волчьи ягоды(самое распространенное) и другие. Ягоды черноглазки содержат высокие концентрации токсинов.\n
Майский ландыш.\n Растение широко распространено в различных климатических зонах России, от умеренных до холодных. Даже вода, в которой побывали цветы ландыша, может стать причиной серьёзного отравления. \n
Вёх ядовитый.\nКорневище, заполненное желтоватым соком, является наиболее опасной частью растения. Отравление может привести к нарушению центральной нервной системы и, в случае отсутствия своевременной медицинской помощи, к смерти. \n
Клещевина обыкновенная. \n Этот кустарник часто можно увидеть в городских скверах или на приусадебных участках. Семена клещевины используются для производства касторового масла, однако они содержат очень опасный яд — рицин.\n \n

        Защита от опасных растений и действия при получении травмы:\n

Ознакомьтесь с опасными растениями, произрастающими в вашем регионе, и избегайте контакта с ними. Не собирайте и не ешьте неизвестные растения, ягоды или грибы.
Носите защитную одежду и обувь при передвижении по лесу, поляне или другим местам, где могут произрастать опасные растения. Защитная одежда должна быть из плотной ткани и полностью покрывать кожу.
Используйте инсектициды или репелленты, которые могут защитить от укусов насекомых, переносящих ядовитые вещества растений.
Если вы случайно коснулись или получили травму от опасного растения, немедленно промойте пораженную область тела водой и мылом. Если доступно, используйте антисептик или антигистаминный крем.
Если вы подозреваете, что у вас возникли симптомы отравления, такие как тошнота, рвота, диарея, нарушения сердечного ритма, головокружение или судороги, немедленно обратитесь за медицинской помощью.
При транспортировке в медицинское учреждение соберите, если возможно, образцы растения, которое, по вашему мнению, вызвало отравление. Это поможет врачу точнее диагностировать и назначить лечение.
Если вы испытываете аллергическую реакцию на растение, такую как крапивница, зуд или отек, применяйте антигистаминные препараты и обратитесь за медицинской помощью, если симптомы не проходят или усиливаются.
Соблюдение этих мер защиты и правильные действия при получении травмы от опасных растений помогут избежать неприятных последствий и сохранить здоровье и жизнь.
</item>
        <item>Гортензия (Hortensie).\n Все части цветка содержат цианид, который может вызывать сильное отравление.\n
Аконит (Aconitum). \nДаже кратковременный контакт с кожей может стать причиной появления тошноты, диареи и рвоты. Опасный токсин содержат все части растения: цветки, листья, корни, стебли. \n
Калифорнийский или золотой мак (Kalifornische Mohn или Goldmohn).\n Контакт кожи с растением ничем не грозит, но если токсин попадёт в кровь, то отравление будет серьёзным и опасным. \n
Тис (Eibe). \nДревесина, кора, побеги, хвоя и семена тиса содержат алкалоид — токсин, опасный для организма людей и животных. Он может стать причиной паралича сердца, конвульсий и остановки дыхания. \n
Белладонна (Tollkirsche).\n В ягодах содержится вещество, обладающее галлюциногенным эффектом. \n
Бругмансия (Engelstrompete).\n Это ядовитое растение содержит большое количество атропина и скополамина, известно как сильный галлюциноген. \n \n
        Защита от опасных растений и действия при получении травмы:\n

Ознакомьтесь с опасными растениями, произрастающими в вашем регионе, и избегайте контакта с ними. Не собирайте и не ешьте неизвестные растения, ягоды или грибы.
Носите защитную одежду и обувь при передвижении по лесу, поляне или другим местам, где могут произрастать опасные растения. Защитная одежда должна быть из плотной ткани и полностью покрывать кожу.
Используйте инсектициды или репелленты, которые могут защитить от укусов насекомых, переносящих ядовитые вещества растений.
Если вы случайно коснулись или получили травму от опасного растения, немедленно промойте пораженную область тела водой и мылом. Если доступно, используйте антисептик или антигистаминный крем.
Если вы подозреваете, что у вас возникли симптомы отравления, такие как тошнота, рвота, диарея, нарушения сердечного ритма, головокружение или судороги, немедленно обратитесь за медицинской помощью.
При транспортировке в медицинское учреждение соберите, если возможно, образцы растения, которое, по вашему мнению, вызвало отравление. Это поможет врачу точнее диагностировать и назначить лечение.
Если вы испытываете аллергическую реакцию на растение, такую как крапивница, зуд или отек, применяйте антигистаминные препараты и обратитесь за медицинской помощью, если симптомы не проходят или усиливаются.
Соблюдение этих мер защиты и правильные действия при получении травмы от опасных растений помогут избежать неприятных последствий и сохранить здоровье и жизнь.</item>
        <item>Рейнутрия японская (лат. Reynoútria japónica) — двудомное многолетнее травянистое растение, вид рода Рейнутрия семейства Гречишные. Происходит с Дальнего Востока и завезён во многие регионы мира. Включён в список самых опасных инвазивных видов по версии МСОП. \n

Другие опасные растения Японии:\n

Лаковое дерево (Toxicodendron vernicifluum).\n Дерево высотой до 20 м, широко распространённое в Японии, Корее и Китае. Отличается сложными ажурными листьями и многочисленными плодами-костянками, собранными в кисть, отдалённо напоминающую виноградную. Выделяет густой едкий сок. \n
Нандина домашняя. \nЯгоды этого растения считаются чрезвычайно токсичными при попадании в организм, поскольку содержат цианистый водород. При употреблении ягод в больших количествах отравление цианидом может привести к летальному исходу в течение нескольких минут или часов. \n
Аукуба японская.\n Все части растения (и особенно его надземные части) являются ядовитыми. \n</item>
        <item>Клещевина обыкновенная (Ricinus communis). \n В плодах этого растения содержится одно из самых ядовитых веществ в мире — рицин. Всего в одном плоде клещевины рицина достаточно, чтобы убить взрослого человека. \n
Агератина высочайшая (Ageratina altissima). Это травянистое растение содержит токсичный спирт треметол. \n Когда скот поедает агератину, мясо и молоко становятся ядовитыми. \n
Манцинелла (Hippomane mancinella).\n Это дерево принадлежит к семейству молочайных. Все части растения, включая плоды, листья и кору, выделяют чрезвычайно токсичный млечный сок. \n
Посконник (Eupatorium).\n В этом растении содержится токсин треметол, который оказывает губительное действие как при непосредственном употреблении, так и опосредованно. \n
Абрус молитвенный (rosary pea).\n В соке семян этого растения содержится токсин абрин — химически очень похожий на рицин — один из самых смертоносных ядов на Земле. \n \n
        Защита от опасных растений и действия при получении травмы:\n

Ознакомьтесь с опасными растениями, произрастающими в вашем регионе, и избегайте контакта с ними. Не собирайте и не ешьте неизвестные растения, ягоды или грибы.
Носите защитную одежду и обувь при передвижении по лесу, поляне или другим местам, где могут произрастать опасные растения. Защитная одежда должна быть из плотной ткани и полностью покрывать кожу.
Используйте инсектициды или репелленты, которые могут защитить от укусов насекомых, переносящих ядовитые вещества растений.
Если вы случайно коснулись или получили травму от опасного растения, немедленно промойте пораженную область тела водой и мылом. Если доступно, используйте антисептик или антигистаминный крем.
Если вы подозреваете, что у вас возникли симптомы отравления, такие как тошнота, рвота, диарея, нарушения сердечного ритма, головокружение или судороги, немедленно обратитесь за медицинской помощью.
При транспортировке в медицинское учреждение соберите, если возможно, образцы растения, которое, по вашему мнению, вызвало отравление. Это поможет врачу точнее диагностировать и назначить лечение.
Если вы испытываете аллергическую реакцию на растение, такую как крапивница, зуд или отек, применяйте антигистаминные препараты и обратитесь за медицинской помощью, если симптомы не проходят или усиливаются.
Соблюдение этих мер защиты и правильные действия при получении травмы от опасных растений помогут избежать неприятных последствий и сохранить здоровье и жизнь.</item>
        <item>Гигантский борщевик.\n Это растение достигает высоты около 2–5,5 м и напоминает обыкновенный борщевик. Сок гигантского борщевика содержит химический компонент фурокумарин, который вызывает фитофотодерматит. \n
Цикута.\n Это растение содержит токсичный компонент цикутоксин, который оказывает стимулирующее воздействие на центральную нервную систему. \n
Падуб мутовчатый.\n Эти ягоды растут возле воды и болот, но иногда встречаются и на лугах. Многие птицы едят эти ягоды, но для человека они опасны. \n
Дафна.\n Это кустарник, который широко распространён во всём мире. Это растение славится своими ядовитыми ягодами и ароматными цветами. \n
Ядовитый дуб.\n Это древесный кустарник, который в основном встречается в западной части Северной Америки. На ветках и листьях этого растения есть масло, вызывающее аллергические реакции. \n
Лаконос американский.\n Это растение растёт около 2 метров в высоту. Все части этого растения ядовиты для человека. Они могут вызвать рвоту и судороги. \n \n Защита от опасных растений и действия при получении травмы:\n

Ознакомьтесь с опасными растениями, произрастающими в вашем регионе, и избегайте контакта с ними. Не собирайте и не ешьте неизвестные растения, ягоды или грибы.
Носите защитную одежду и обувь при передвижении по лесу, поляне или другим местам, где могут произрастать опасные растения. Защитная одежда должна быть из плотной ткани и полностью покрывать кожу.
Используйте инсектициды или репелленты, которые могут защитить от укусов насекомых, переносящих ядовитые вещества растений.
Если вы случайно коснулись или получили травму от опасного растения, немедленно промойте пораженную область тела водой и мылом. Если доступно, используйте антисептик или антигистаминный крем.
Если вы подозреваете, что у вас возникли симптомы отравления, такие как тошнота, рвота, диарея, нарушения сердечного ритма, головокружение или судороги, немедленно обратитесь за медицинской помощью.
При транспортировке в медицинское учреждение соберите, если возможно, образцы растения, которое, по вашему мнению, вызвало отравление. Это поможет врачу точнее диагностировать и назначить лечение.
Если вы испытываете аллергическую реакцию на растение, такую как крапивница, зуд или отек, применяйте антигистаминные препараты и обратитесь за медицинской помощью, если симптомы не проходят или усиливаются.
Соблюдение этих мер защиты и правильные действия при получении травмы от опасных растений помогут избежать неприятных последствий и сохранить здоровье и жизнь.</item>
    </string-array>





    <string-array name = "info1">
        <item>Опасные растения можно встретить во многих регионах России, от западных границ до восточных. Ниже приведены некоторые из наиболее распространенных мест обитания опасных растений:

Леса: Многие опасные растения, такие как волчье лыко, брынья, белладонна, произрастают в лесных районах России. Они могут встречаться как в темных хвойных лесах, так и в светлых лиственных лесах.
Поляны и луга: Опасные растения, такие как болиголов, цикута, лютик, могут произрастать на полянах, лугах и других открытых пространствах. Они могут быть особенно опасными для детей и домашних животных, которые могут случайно съесть их.
Реки и озера: Некоторые опасные растения, такие как рогульник и водяной орех, могут произрастать в воде или вблизи воды. Они могут быть особенно опасными для рыбаков и любителей водных прогулок.
Городские парки и скверы: Некоторые опасные растения, такие как олеандр, жасмин, фуксия, могут быть посажены в городских парках и скверах. Они могут быть особенно опасными для детей и домашних животных, которые могут случайно съесть их.
Заброшенные территории: Опасные растения, такие как цикута, лютик, борщевик, могут произрастать на заброшенных территориях, таких как пустыри, свалки, заброшенные сады и огороды. Они могут быть особенно опасными для людей, которые ищут еду или лекарственные растения.
Этот список не является исчерпывающим, и опасные растения могут встречаться в других местах. Поэтому важно знать, какие растения опасны в вашем регионе, и избегать контакта с ними.</item>
        <item>В Германии также существует ряд опасных растений, которые могут представлять угрозу для здоровья человека и животных. Ниже приведены некоторые из наиболее распространенных мест обитания опасных растений в Германии:

Леса: Многие опасные растения, такие как волчье лыко, брынья, белладонна, произрастают в лесных районах Германии. Они могут встречаться как в темных хвойных лесах, так и в светлых лиственных лесах.
Поляны и луга: Опасные растения, такие как болиголов, цикута, лютик, могут произрастать на полянах, лугах и других открытых пространствах. Они могут быть особенно опасными для детей и домашних животных, которые могут случайно съесть их.
Реки и озера: Некоторые опасные растения, такие как рогульник и водяной орех, могут произрастать в воде или вблизи воды. Они могут быть особенно опасными для рыбаков и любителей водных прогулок.
Городские парки и скверы: Некоторые опасные растения, такие как олеандр, жасмин, фуксия, могут быть посажены в городских парках и скверах. Они могут быть особенно опасными для детей и домашних животных, которые могут случайно съесть их.
Заброшенные территории: Опасные растения, такие как цикута, лютик, борщевик, могут произрастать на заброшенных территориях, таких как пустыри, свалки, заброшенные сады и огороды. Они могут быть особенно опасными для людей, которые ищут еду или лекарственные растения.
Кроме того, в Германии существует ряд инвазивных видов растений, которые могут представлять опасность для местных экосистем и человека. Среди них:

Амброзия: Это растение, произрастающее в основном на заброшенных территориях, может вызывать сильную аллергию у людей, особенно в период цветения.
Японский клен: Это дерево, которое часто высаживается в городских районах, может вызывать аллергические реакции у людей и представлять опасность для местных видов деревьев.
Гигантский чиримья: Это растение, которое произрастает в основном вдоль рек и озер, может вызывать раздражение кожи и слизистых оболочек у людей и животных.
Этот список не является исчерпывающим, и опасные растения могут встречаться в других местах. Поэтому важно знать, какие растения опасны в вашем регионе, и избегать контакта с ними.</item>
        <item>В Японии также есть ряд опасных растений, которые могут представлять угрозу для здоровья человека и животных. Ниже приведены некоторые из наиболее распространенных мест обитания опасных растений в Японии:

Леса: Многие опасные растения, такие как волчье лыко, брынья, произрастают в лесных районах Японии. Они могут встречаться как в темных хвойных лесах, так и в светлых лиственных лесах.
Поляны и луга: Опасные растения, такие как цикута, лютик, могут произрастать на полянах, лугах и других открытых пространствах. Они могут быть особенно опасными для детей и домашних животных, которые могут случайно съесть их.
Реки и озера: Некоторые опасные растения, такие как рогульник и водяной орех, могут произрастать в воде или вблизи воды. Они могут быть особенно опасными для рыбаков и любителей водных прогулок.
Городские парки и скверы: Некоторые опасные растения, такие как олеандр, жасмин, фуксия, могут быть посажены в городских парках и скверах. Они могут быть особенно опасными для детей и домашних животных, которые могут случайно съесть их.
Заброшенные территории: Опасные растения, такие как цикута, лютик, борщевик, могут произрастать на заброшенных территориях, таких как пустыри, свалки, заброшенные сады и огороды. Они могут быть особенно опасными для людей, которые ищут еду или лекарственные растения.
Кроме того, в Японии существует ряд уникальных опасных растений, таких как:

Фукуси: Это растение, которое произрастает в основном в горных районах, может вызывать сильное раздражение кожи и слизистых оболочек, а также желудочно-кишечные расстройства при попадании внутрь.
Датура: Это растение, которое часто высаживается в садах и парках, может вызывать галлюцинации, нарушения сердечного ритма и другие серьезные последствия при употреблении внутрь.
Цикада: Это насекомое, которое может переносить ядовитые вещества растений, таких как датура и фукуси, на своем теле. Контакт с цикадой, которая была в контакте с ядовитым растением, может вызвать раздражение кожи и другие неприятные последствия.
Этот список не является исчерпывающим, и опасные растения могут встречаться в других местах. Поэтому важно знать, какие растения опасны в вашем регионе, и избегать контакта с ними.</item>
        <item>В Соединенных Штатах Америки существует множество разнообразных природных зон, где могут произрастать опасные растения. Ниже приведены некоторые конкретные места обитания опасных растений в США:

Национальные парки: В национальных парках США, таких как Йосемити, Гранд-Каньон и Йеллоустоун, можно встретить множество опасных растений, таких как ядовитый дуб, ядовитый плющ, волчье лыко и цикута.
Леса: В лесных районах США, особенно в восточной части страны, можно встретить такие опасные растения, как ядовитый дуб, ядовитый плющ и волчье лыко. Они могут произрастать как в темных хвойных лесах, так и в светлых лиственных лесах.
Поляны и луга: На открытых пространствах, таких как поляны, луга и поля, в США могут произрастать такие опасные растения, как цикута, лютик и борщевик. Они могут быть особенно опасными для детей и домашних животных, которые могут случайно съесть их.
Водные зоны: В водных зонах США, таких как реки, озера и болота, могут произрастать такие опасные растения, как рогульник и водяной орех. Они могут быть особенно опасными для рыбаков и любителей водных прогулок.
Пустыни: В пустынных районах США, таких как пустыня Мохаве и Великий Бассейн, могут произрастать такие опасные растения, как кактусы, которые могут иметь ядовитые шипы, вызывающие болезненные последствия при контакте с ними.
Городские парки и скверы: В городских парках и скверах США могут произрастать такие опасные растения, как олеандр, жасмин и фуксия. Они могут быть особенно опасными для детей и домашних животных, которые могут случайно съесть их.
Заброшенные территории: Заброшенные территории, такие как пустыри, свалки, заброшенные сады и огороды, в США могут быть местом обитания опасных растений, таких как цикута, лютик и борщевик.
Этот список не является исчерпывающим, и опасные растения могут встречаться в других местах. Поэтому важно знать, какие растения опасны в вашем регионе, и избегать контакта с ними. В случае контакта с опасным растением или отравления им, немедленно обратитесь за медицинской помощью.</item>
        <item>В Канаде существует множество разнообразных природных зон, где могут произрастать опасные растения. Ниже приведены некоторые дополнительные сведения о местах обитания опасных растений в Канаде:

Национальные парки: В национальных парках Канады, таких как Банф, Джаспер и Кутеней, можно встретить множество опасных растений, таких как ядовитый дуб, ядовитый плющ, волчье лыко и цикута. Эти растения могут произрастать в лесах, на открытых пространствах и вдоль троп. Национальные парки Канады предоставляют информацию о безопасности и опасных растениях на своих веб-сайтах и в информационных центрах.
Леса: В лесных районах Канады, особенно в восточной части страны, можно встретить такие опасные растения, как ядовитый дуб, ядовитый плющ и волчье лыко. Эти растения могут произрастать как в темных хвойных лесах, так и в светлых лиственных лесах. В лесах также можно встретить такие опасные грибы, как мухомор и поганка, которые могут вызывать серьезные отравления.
Поляны и луга: На открытых пространствах, таких как поляны, луга и поля, в Канаде могут произрастать такие опасные растения, как цикута, лютик и борщевик. Они могут быть особенно опасными для детей и домашних животных, которые могут случайно съесть их. В полях также можно встретить такие опасные растения, как ковыль и дикий опиумный мак, которые могут вызывать отравления.
Водные зоны: В водных зонах Канады, таких как реки, озера и болота, могут произрастать такие опасные растения, как рогульник и водяной орех. Они могут быть особенно опасными для рыбаков и любителей водных прогулок. В воде также могут обитать такие опасные водоросли, как сине-зеленые водоросли, которые могут вызывать отравления.
Северные районы: В северных районах Канады, таких как Юкон, Северо-Западные территории и Нунавут, могут произрастать такие опасные растения, как морошка, которая может вызывать желудочно-кишечные расстройства при употреблении в пищу. В этих районах также можно встретить такие опасные грибы, как ложный маслята и ложный подберёзовик, которые могут вызывать серьезные отравления.
Городские парки и скверы: В городских парках и скверах Канады могут произрастать такие опасные растения, как олеандр, жасмин и фуксия. Они могут быть особенно опасными для детей и домашних животных, которые могут случайно съесть их. В парках и скверах также можно встретить такие опасные растения, как борщевик и цикута.
Заброшенные территории: Заброшенные территории, такие как пустыри, свалки, заброшенные сады и огороды, в Канаде могут быть местом обитания опасных растений, таких как цикута, лютик и борщевик. Они могут быть особенно опасными для людей, которые ищут еду или лекарственные растения.
Этот список не является исчерпывающим, и опасные растения могут встречаться в других местах. Поэтому важно знать, какие растения опасны в вашем регионе, и избегать контакта с ними. В случае контакта с опасным растением или отравления им, немедленно обратитесь за медицинской помощью.</item>
    </string-array>
</resources>